{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### 1. 在平面上画n条无限直线，每对直线都在不同的点相交，它们构成的无限区域数记为$f(n)$, 求$f(n)$满足的递推关系。\n",
    "\n",
    "$f(n)=f(n-1)+n, f(1)=2~~~~ n\\in N^+$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### 2. n位三进制数中，没有1出现在任何2的右边的序列的数目为$f(n)$，求$f(n)$满足的递推关系。\n",
    "\n",
    "$f(n) = 2f(n-1) + 2^{n-1}, f(1) = 3$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### *3. n位四进制数中，若：\n",
    "##### （1） 有偶数个0的序列共有$f(n)$个； \n",
    "\n",
    "##### （2）有偶数个0且有偶数个1的序列共有$g(n)$个；\n",
    "求$f(n), g(n)$满足的递推关系\n",
    "\n",
    "\n",
    "显然当n=1, 序列1，2和3含有0个0， 所以$f(1) = 3$。长度为n-1序列一共有$4^{n-1}$，有偶数个0的序列共有$f(n-1)$个， 有奇数个0的序列共有$4^{n-1}-f(n-1)$个。在长度为n-1且有偶数个0的序列后加入非零数(1,2,3)，得到长度为n的序列含有0的个数是偶数个，该情况一共有$3f(n-1)$;在长度为n-1且有奇数个0的序列后加入0，得到长度为n的序列含有0的个数是也是偶数,该情况一共有$4^{n-1}-f(n)$。所以$f(n) = 3f(n-1)+4^{n-1}-f(n-1) = 2f(n-1) + 4^{n-1}, f(1) = 3$\n",
    "\n",
    "显然当n=1, 序列2和3含有0个0和0个1，所以$g(1) = 2$, \n",
    "设长度为n且有奇数个0且有奇数个1的序列共有$q(n)$。长度为n-1序列一共有$4^{n-1}$，有偶数个0且有偶数个1的序列共有$g(n-1)$，在其后分别加上2或3得到长度为n的序列含有偶数个0和偶数个1，该情况一共有 $2g(n-1)$个;有偶数个0奇数个1或有奇数个0偶数个1的序列共有 $4^{n-1}-g(n-1)-q(n-1)$个,在其后分别加上1或0得到长度为n的序列含有偶数个0和偶数个1，该情况一共有 $4^{n-1}-g(n-1)-q(n-1)$个。所以:$g(n) = 2g(n-1) + 4^{n-1}-g(n-1)-q(n-1) = 4^{n-1} +  g(n-1) - q(n-1)\\, (1)$,同理有$q(n) =  4^{n-1} +  q(n-1) - g(n-1) \\, (2)$，(1),(2)式子相加得到$q(n)+g(n) = 2\\cdot 4^{n-1}, q(n-1) = 2\\cdot 4^{n-2}-g(n-1)$，带入(1)式有\n",
    "$g(n) = 2g(n-1) + 2\\cdot 4^{n-2}, g(1) = 2$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 4. 凸$n+2$边形中，由所有对角线分割的区域数记为$f(n)$.假设没有三条对角线交于一点，求$f(n)$满足的的递推关系。\n",
    "\n",
    "$$f(n) = f(n-1) + C_{n+1}^3+ n, ~~~~f(1)=1$$\n",
    "\n",
    "给定一个凸$n+2$边形，将顶点集划分为两部分：顶点$X$和其余顶点$P_1, P_2, \\cdots, P_{n+1}$，点$P_1,P_{n+1}$同$X$相邻。从$P_1, \\cdots, P_{n+1}$中任取3个不同点构成三角形$P_iP_kP_j$,其中线段$XP_k$和$P_iP_j$相交。可以发现每次相交等同于在$P_1, P_2, \\cdots, P_{n+1}$的n+1凸边形中划分出一个新的区域，总共为$C_{n+1}^3$，另外加上把三角$XP_1P_{n+1}$分割出来的n个小区域，一共为： $ f(n-1) + C_{n+1}^3+ n$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### *5. 求n位0,1序列中\"101\"只出现一次且在第n位出现的序列数$f(n)$\n",
    "\n",
    "最后三位是“010”的 n 位 0，1 序列共有$2^{n-3}$个，包含以下情况\n",
    "- $f(n)$: 第n位第一次出现“010”的序列数\n",
    "- $f(n-2)$: 第n-4位到n-2为第一次出现“010”的序列数\n",
    "- $f(n-3)$: 第n-5位到n-3为第一次出现“010”的序列数\n",
    "- $2f(n-4)$: 第n-6位到n-4为第一次出现“010”的序列数， 因为第n−3位可取 0 或 1\n",
    "- $2^{i-3}f(n-1)$: 当$3\\le i \\le n-3$时，表示在第n − i − 2位到第n − i位第一次出现“010”的序列数，因为中间第n − 3位都可取 0 或 1.\n",
    "\n",
    "$f(n) = 2^{n-3}-f(n-2)-f(n-3)-2f(n-4)-\\cdots-2^{n-6}f(3), n\\ge6, f(3)=1, f(4)=2, f(5)=3$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 6.求解下列递推关系：\n",
    "\n",
    "#### (1) $$f(n) = f(n-1) + 9f(n-2)-9f(n-3),n\\ge3, ~~~~ f(0)=0, f(1)=1,f(2)=2$$\n",
    "\n",
    "$x^3 -x^2 - 9x+9 = 0, (x-1)(x-3)(x+3) = 0, x_1 = -3, x_2=1, x_3 = 3$\n",
    "$c_1(-3)^n + c_2(1)^n+ c_3(3)^n$\n",
    "$c_1 + c_2 + c_3 = 0,\n",
    "-3c_1+c_2 + 3c_3 = 1, \n",
    "9c_1 + c_2 + 9c_3 = 2$\n",
    "$c_1 = -\\frac{1}{12}, c_2=-\\frac{1}{4}, c_3 = \\frac{1}{3}$\n",
    "$f(n) = -\\frac{1}{12}(-3)^n -\\frac{1}{4} + \\frac{1}{3}3^n$\n",
    "\n",
    "##### (2) \n",
    "$f(n) = 3f(n-2)-2f(n-3) \\, n \\ge 3,\n",
    "f(0) = 1, f(1) = 0, f(2) = 0;$\n",
    "\n",
    "该递推关系的特征方程为：$x^3 - 3x+2 = 0$，即$(x-1)^2(x+2) = 0$,\n",
    "其特征根为:$x_1 = 1, x_2 = 1, x_3 = -2$\n",
    "对应$x  = 1$的解为： $c_11^n+c_2n1^n = c_1+c_2n$\n",
    "对应$x = -2$的解为： $c_3(-2)^n$\n",
    "因此，递推关系的通解为：$c_1+c_2n+c_3(-2)^n$\n",
    "代入初始值，得到方程组\n",
    "$c_1 +c_3 = 1 \\,,\n",
    "c_1+c_2-2c_3 = 0 \\,,\n",
    "c_1 + 2c_2 + 4c_3 = 0$\n",
    "解得\n",
    "$c_1 = \\frac{8}{9}, c_2 =-\\frac{2}{3} ,c_3 = \\frac{1}{9}$。\n",
    "所以原递推关系的解为：\n",
    "$f(n) = \\frac{8}{9} -\\frac{2}{3}n+ \\frac{1}{9}(-2)^n$\n",
    "\n",
    "#### (3) \n",
    "$f(n) = 4f(n-1)-3f(n-2)+3^n, n\\ge2, f(0)=1, f(1)=2$\n",
    "$x=3$是特征方程的1重根，所以特解为$an3^n$, 带入递推关系有:$an3^n = 4a(n-1)3^{n-1} - 3a(n-2)3^{n-2} + 3^n$, $a = \\frac{3}{2}$, 相应的齐次递推关系的通解为$c_1 + c_23^n$, 所以原递推关系的通解为：$\\frac{3}{2}n3^n + c_1 + c_2 3^n$，\n",
    "$c_1 + c_2 = 1, \n",
    "\\frac{9}{2} + c_1 + 3c_2 = 2$, $c_1 = \\frac{11}{4} , c_2 = -\\frac{7}{4}$, $\\frac{3}{2}n3^n + \\frac{11}{4} + -\\frac{7}{4} 3^n$，"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 7.求解下列递推关系：\n",
    "#### (1)$nf(n) + (n-1)f(n-1) = 2^n(n\\ge1), f(0)=789$\n",
    "\n",
    "$f(n) = -\\frac{n-1}{n}f(n-1) + \\frac{2^n}{n} = -\\frac{n-1}{n}(-\\frac{n-2}{n-1}f(n-2) + \\frac{2^{n-1}}{n-1}) + \\frac{2^n}{n} = \\frac{n-2}{n}f(n-2)-\\frac{2^{n-1}}{n}+\n",
    "\\frac{2^n}{n} = \\frac{1}{n}\\sum_{i=0}^{n}(-1)^{i+1}2^i$\n",
    "\n",
    "#### (2) $f^2(n) + 2f(n-1) = 0(n\\ge 1), f(0) = 4$  \n",
    "\n",
    "$2ln\\,f(n) + ln2 + ln\\,f(n-1) = 0$  \n",
    "$g(n) = ln\\,f(n), g(0) = ln\\,4$  \n",
    "$g(n) = -\\frac{1}{2}g(n-1) -\\frac{ln2}{2}$  \n",
    "$g(n) = (-\\frac{1}{2})^nln\\,4 - n\\frac{ln2}{2}$\n",
    "\n",
    "$f(n) = \\frac{4^{(-\\frac{1}{2})^n}}{2^{\\frac{n}{2}}} = 2^{2(-\\frac{1}{2})^n - \\frac{n}{2}}$\n",
    "\n",
    "#### (3) $f(n) =nf(n-1)+n!(n\\ge 1), f(0) = 2$\n",
    "\n",
    "$f(n) = nf(n-1)+n! = n(n-1)f(n-2) + 2n! = 2\\cdot n! + n\\cdot  n!$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 8.求解下列递推关系：\n",
    "#### (1) $f(n) = (n+2)f(n-1)(n\\ge 1), f(0) = 1$\n",
    "\n",
    "$\\frac{f(n)}{f(n-1)} \\frac{f(n-1)}{f(n-2)} \\cdot \\frac{f(1)}{f(0)} f(0))= (n+2)(n+1)\\cdots 3\\cdot 1 =\\frac{(n+2)!}{2}$\n",
    "\n",
    "#### (2) $f(n) = f(n-1) + \\frac{1}{n(n+1)}(n\\ge 1), f(0) = 1$\n",
    "\n",
    "$(f(n) - f(n-1)) + (f(n-1)-f(n-2)) + \\cdots + (f(1)-f(0)) + f(0) = (\\frac{1}{n}-\\frac{1}{n+1}) + (\\frac{1}{n-1}-\\frac{1}{n} ) + \\cdots + (\\frac{1}{1} - \\frac{1}{2}) + 1 = 2 -\\frac{1}{n+1}$\n",
    "\n",
    "#### (3) $f(n+2) - f(n) = 3\\cdot 2^n + 4\\cdot (-1)^n, f(0)=0, f(1) = 1$\n",
    "$f(n) = f(n-2) + 3\\cdot 2^{n-2} + 4 \\cdot (-1)^{n-2} = f(n-4) +  3\\cdot (2^{n-2}+2^{n-4}) + 4 \\cdot ((-1)^{n-2}+(-1)^{n-4}) $\n",
    "\n",
    "当n为偶数时 $f(n) = f(0) +  3\\cdot (2^{n-2}+2^{n-4} +\\cdots + 2^0) + 4 \\cdot ((-1)^{n-2}+(-1)^{n-4} + (-1)^0) = \\frac{(1-4^{n/2})}{1-4} + 4\\cdot \\frac{n}{2} = \\frac{4^{n/2}-1}{3}+2n$\n",
    "\n",
    "当n为奇数时 $f(n) = f(1) +  3\\cdot (2^{n-2}+2^{n-4} +\\cdots + 2^1) - 4 \\cdot ((-1)^{n-2}+(-1)^{n-4} + (-1)^1) = \\frac{(1-4^{(n+1)/2})}{1-4} - 4\\cdot \\frac{n+1}{2} = \\frac{4^{(n+1)/2}-1}{3}-2n-2$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 9. 求下列n阶行列式的值$d(n)=$$\n",
    "  \\left| \\begin{matrix}\n",
    "   2 & 1  & 0 & 0 & \\cdots & 0 & 0 \\\\\n",
    "   1 & 2  & 1 & 0 & \\cdots & 0 & 0 \\\\\n",
    "   0 & 1  & 2 & 1 & \\cdots & 0 & 0 \\\\\n",
    "   \\vdots & \\vdots  & \\vdots & \\vdots & \\vdots & \\vdots &\\vdots \\\\\n",
    "   2 & 1  & 0 & 0 & \\cdots & 2 & 1 \\\\\n",
    "   2 & 1  & 0 & 0 & \\cdots & 1 & 2 \\\\\n",
    "  \\end{matrix} \\right|\n",
    "$\n",
    "$d(n) = 2d(n-1)-d(n-2), d(1)=2, d(2)=3$\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 10. 求解习题1~4所列出的递推关系.\n",
    "1. $f(n) = n + (n-1) + (n-2) + \\cdots + 2 + f(1) = \\frac{n^2+n+2}{2}$\n",
    "2. $f(n) = 2f(n-1)+2^{n-1}+2(f(n-2)+2^{n-2})+2^{n-1} = 2f(n-2)+2^{n-1}+2^{n-1} = 2f(n-3)+2^{n-2}+2^{n-1}+2^{n-1} = 2f(1)+2^2+\\cdots+2^{n-1}+2^{n-1} = 2^n + 2^{n-1} + 2, n\\ge2, f(1)=3$\n",
    "3. $f(n) = 2f(n-1) + 4^{n-1} = 2f(n-2)+2\\cdot 4^{n-2}+4^{n-1} = 2f(1)+2\\cdot(4+4^2+\\cdots + 4^{n-2}) + 4^{n-1}=\\frac{5}{3}4^{n-1}+\\frac{10}{3} , n\\ge 2f(1) = 3$  \n",
    "$g(n) = 2g(n-1) + 2\\cdot 4^{n-2}=2g(n-2)+2\\cdot 4^{n-3}+2\\cdot4^{n-2} = 2g(1)+2\\cdot(4^0+4^1+\\cdots + 4^{n-2})=\\frac{2}{3}4^{n-1}+\\frac{10}{3}, g(1) = 2$\n",
    "4. $f(n) = f(n-1) + C_{n+1}^3+ n = f(1) +(C_3^3 + C_4^3 + \\cdots + C_{n+1}^3) + (2+3+\\cdots +n) = C_{n+2}^4+C_{n+1}^2, ~~~~f(1)=1$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### 11. $1\\times n$棋盘用红、白、蓝三种颜色进行着色，不允许相邻两格都着红色，求着色方案数满足的递推关系，并求出着色方案数。\n",
    "\n",
    "$f(n) = 2f(n-1) + 2f(n-2), f(1)=3, f(2) = 8$  \n",
    "$x^2 - 2x-2 = 0, x_1 = 1-\\sqrt 3, x_2 = 1+\\sqrt 3$  \n",
    "通解为:$c_1(1+\\sqrt3)^n + c_2(1-\\sqrt3)^n$  \n",
    "代入初始值：$c_1(1+\\sqrt3) + c_2(1-\\sqrt3) = 3, c_1(4+2\\sqrt3)+c_2(4-2\\sqrt3)=8$  \n",
    "解得: $c_1 = \\frac{3-8\\sqrt3}{18}, c_1 = \\frac{3+8\\sqrt3}{18}， f(n) = \\frac{3-8\\sqrt3}{18}(1+\\sqrt3)^n  + \\frac{3+8\\sqrt3}{18}(1-\\sqrt3)^n$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 12. 求矩阵$\n",
    "  \\left( \\begin{matrix}\n",
    "   3 & -1 \\\\\n",
    "   0 & 2 \n",
    "  \\end{matrix} \\right)^{100}\n",
    "$\n",
    " \n",
    "容易确定主对角线上的元素为$(3^n, 2^n)$。  \n",
    "$\n",
    "  \\left( \\begin{matrix}\n",
    "   3^n & f(n) \\\\\n",
    "   0 & 2^n \n",
    "  \\end{matrix} \\right)\n",
    "$\n",
    "$\n",
    "  \\left( \\begin{matrix}\n",
    "   3 & -1 \\\\\n",
    "   0 & 2 \n",
    "  \\end{matrix} \\right)\n",
    "$\n",
    "=\n",
    "$\n",
    "  \\left( \\begin{matrix}\n",
    "   3^{n+1} & 2f(n)+2^{n+1}-3^n \\\\\n",
    "   0 & 2^{n+1} \n",
    "  \\end{matrix} \\right)\n",
    "$\n",
    "\n",
    "$f(n+1) = 2f(n)+2^{n+1}-3^n, f(1)=-1$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### 13.从1到n的自然数中选取k个不同且不相邻的数，设次选取的方案数为$f(n, k)$.\n",
    "\n",
    "考虑两种情况，选n和不选n。\n",
    "#### （1）求$f(n,k)$满足的递推关系；\n",
    "$f(n, k) = f(n-1, k) + f(n-2, k-1), f(n, 1)=n, f(2k-1, k)=1$。 $ f(n, k)=0, n\\lt2k-1$\n",
    "#### （2）用归纳法求$f(n, k)$\n",
    "$f(n, 1) = n = C_{n+1-1}^1, n\\ge1$  \n",
    "$f(n, n) = n = C_{n+1-n}^n, n\\ge1 $  \n",
    "假设$i\\le j\\le n, f(j, i)=C_{j+1-i}^i$成立，则：  \n",
    "$f(n+1, k)$  \n",
    "$=f(n, k) + f(n-1, k-1)$  \n",
    "$=C_{n+1-k}^k + C_{n-1+1-(k-1)^{k-1}}$  \n",
    "$=C_{(n+1)+1-k}^k$  \n",
    "所以：$f(n, k) = C_{n+1-k}^k$\n",
    "\n",
    "#### （3）若设1与n算是相邻的数，并设在此假设下从1到n的自然数中选取k个不同且互不相邻的数的方案数为$g(n,k)$,试利用$f(n, k)$求$g(n, k)$\n",
    "$g(n,k) = f(n-1, k) + f(n-3, k-1), g(n, 1) = n$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### 14.利用生成函数求解下列递推关系\n",
    "#### (1) $f(n) = 4f(n-2), f(0)=0, f(1)=1;$\n",
    "$$A(x) - f(0) - f(1)x = \\sum_{2}^{\\infty} f(x) x^n = \\sum_{n=2}^{\\infty}4f(n-2)x^n = 4x^2\\sum_{n=0}^{\\infty}f(n)x^n = 4x^2A(x)$$\n",
    "\n",
    "$A(x) = \\frac{1}{4}(\\frac{1}{1-2x} - \\frac{1}{1+2x}) = \\sum_{n=0}^{\\infty}\\frac{1}{4}(2^n-(-2)^{n})x^n$\n",
    "#### (2)$f(n) = f(n-1) + 9f(n-2)-9f(n-3),n\\ge3, ~~~~ f(0)=0, f(1)=1,f(2)=2$\n",
    "$A(x) - f(0) - xf(1)-x^2f(2) =\\sum_{n=3}^{\\infty}f(n)x^n = \\sum_{n=3}^{\\infty}(f(n-1)+9f(n-2)-9f(n-3))x^n = x\\sum_{n =2}^{\\infty}f(n) + 9x^2\\sum_{n =1}^{\\infty}f(n) -9x^3\\sum_{n =0}^{\\infty}f(n) = x[A(x)-f(0)-xf(1)]+9x^2[A(x)-f(0)]-9x^3A(x)$\n",
    "\n",
    "$A(x) = \\frac{x^2+x}{9x^3-9x^2-x+1} = \\frac{1}{3}\\frac{1}{1-3x} -\\frac{1}{12}\\frac{1}{1-(3x)} -\\frac{1}{4} \\frac{1}{1-x} = \\sum_{n=0}^{\\infty}(-\\frac{1}{12}(-3)^n -\\frac{1}{4} + \\frac{1}{3}3^n)x^n$\n",
    "##### (3) $f(n) = 3f(n-2)-2f(n-3) \\, n \\ge 3, f(0) = 1, f(1) = 0, f(2) = 0;$\n",
    "\n",
    "$A(x) - f(0) - xf(1)-x^2f(2) =\\sum_{n=3}^{\\infty}f(n)x^n = \\sum_{n=3}^{\\infty}(3f(n-2)-2f(n-3))x^n = x^2\\sum_{n =1}^{\\infty}f(n) + 2x^3\\sum_{n =0}^{\\infty}f(n) = x[A(x)-f(0)]+A(x)$\n",
    "\n",
    "$A(x) = \\frac{1-3x^2}{2x^3-3x^2+1} = \\frac{1-3x^2}{(1-x)^2(2x+1)} = \\frac{14}{9}\\frac{1}{1-x}-\\frac{2}{3}\\frac{1}{(1-x)^2}+\\frac{1}{9}\\frac{1}{1-(-2x)}$\n",
    "\n",
    "$f(n) = \\frac{14}{9} - \\frac{2}{3}(n+1) + \\frac{1}{9}(-2)^n =  \\frac{8}{9} -\\frac{2}{3}n+ \\frac{1}{9}(-2)^n$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 15. 设k是正整数，证明：对任意一组常数$d_1, d_2, \\cdots, d_k$，表达式$\\sum_{j=1}^{k}d_jC_{n+j-1}^{j-1}$可唯一地表示为一个$k-1$次多项式；反之亦然\n",
    "把$\\sum_{j=1}^{k}d_jC_{n+j-1}^{j-1}$展开， 其中$C_{n+j-1}^{j-1}$对应了一个$j-1$次多项式，所以$j=k$时就表示一个$k-1$次多项式。反过来，由于对于$k-1$次多项式，$d_1, d_2, \\cdots, d_k$可以取适当数作为$C_{n+j-1}^{j-1}$的系数。"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 16. 某人有n元钱，她每天去菜市场买一次菜，每次买菜的品种很单调，或者买一元钱的蔬菜，或者买两元钱的猪肉，或者买两元钱的鱼。那么，她有多少种不同的方式花完这n元钱？\n",
    "$f(n) = f(n-1) + 2f(n-2), f(1) = 1, f(2) = 3$  \n",
    "特征方程：$x^2-x-2=0, x_1=-1, x_2=2$  \n",
    "通解： $c_1(-1)^n + c_22^n$  \n",
    "带入初始值： $-c_1 + 2c_2 = 1, c_1 + 4c_2 = 3, c_1=\\frac{1}{3}, c_2 = \\frac{2}{3}$  \n",
    "解为：$\\frac{1}{3}(-1)^n + \\frac{2}{3}2^n $"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    " $f(n) = f(n-1) + C_{n+1}^3+ n = f(1) +(C_3^3 + C_4^3 + \\cdots + C_{n+1}^3) + (2+3+\\cdots +n) = C_{n+2}^4+C_{n+1}^2, ~~~~f(1)=1$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 17.在圆周上任取n个不同的点，过每两点做一条弦。假设这些弦中没有三条在圆内交于一点，令$a_n$表示这些弦将圆分成的区域数。证明：$a_n = C_n^4 + C_n^2 + 1$\n",
    "参考习题4  \n",
    "设凸$n+2$边形中，由所有对角线分割的区域数记为$f(n) = f(n-1) + C_{n+1}^3+ n, ~~~~f(1)=1$,则$a_n = f(n-2)+n$  \n",
    "$a_n= C_{n}^4+C_{n-1}^2+n = C_n^4 + C_n^2 + 1$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 18. 设集合$S_n = \\{1, 2, \\cdots, n\\}$，若X是$S_n$的子集，把X中所有数的和称为X的\"容量\"（规定空集的容量为0).若X得容量为奇（偶）数，则称X为$S_n$的奇（偶）子集。\n",
    "##### （1）求证：$S_n$的奇子集和偶子集个数相等；\n",
    "记$A_n, B_n$分别为$S_n$得奇子集和偶子集。则：  \n",
    "$A(n+1) = A(n)+B(n), B(n+1) = A(n)+B(n), A(1)=B(1) = 1, n为偶数$  \n",
    "$A(n+1) = A(n)+A(n), B(n+1) = B(n)+B(n), A(1)=B(1) = 1, n为奇数$  \n",
    "由此可得$A(n) = B(n)$\n",
    "##### （2）求证: 当$n\\ge 3$时，$S_n$的所有奇子集的容量之和和所有偶子集的容量之和相等；\n",
    "记$f(n), g(n)$分别为$S_n$的所有奇子集的容量之和和所有偶子集的容量之和。则：  \n",
    "$f(n+1) = f(n)+(n+1)B(n)+g(n), g(n+1) = g(n)+(n+1)A(n)+f(n), f(1)=1, g(1) = 0, n为偶数$  \n",
    "$f(n+1) = f(n)+(n+1)A(n)+f(n), g(n+1) = g(n)+(n+1)B(n)+g(n), f(1)=1, g(1) = 0, n为奇数$  \n",
    "$f(2)=1+2\\times1+1 = 4,  g(2)=0+2\\times1+0=2$  \n",
    "$f(3)=4+3\\times2+2 = 12, g(3)=2+3\\times2+4=12$  \n",
    "$f(3)=g(3), A(n)=B(n)$, 再由上述对称递推关系式可得: $f(n) = g(n)$\n",
    "##### （3）求$S_n (n\\ge 3)$的所有奇子集的容量之和。\n",
    "记$t(n)$为$S_n$所有子集的容量之和。则：  \n",
    "$t(n+1) = t(n) + (n+1)|S| = t(n) = 2t(n) + (n+1)2^n, t(3)=24$  \n",
    "因为当$n\\ge 3$时，$S_n$的所有奇子集的容量之和和所有偶子集的容量之和相等，所以$S_n (n\\ge 3)$的所有奇子集的容量之和为：$\\frac{t(n)}{2}$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 19.确定$f(n)$的一个递推关系，$f(n)$是一个平面被n个圆划分的区域数量，其中每一对圆正好相交于两点且没有三个圆相交于一点。\n",
    "参考习题1  \n",
    "$f(n) = f(n-1)+2n, f(1) = 2$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 20.求由0，1，2，3作成的含有偶数个0的n-可重复排列的个数。\n",
    "\n",
    "$f(n) = 3f(n-1) + (4^n - f(n-1)), f(1) = 3$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "#### 21. $m(m\\ge2)$个人互相传球，接球后即传给别人。首先由甲发球，并把它作为第一次传球。求经过n次传球后，球又回到甲手的传球方式数\n",
    "\n",
    "第$n-2$手传给甲和不传给甲。\n",
    "$a_n = (m-1)a_{n-2} + (m-2)((m-1)^{n-2} - a_{n-2}), a_1=0, a_2=m-1$\n"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.4"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
